[夏天雨季西裝]西裝，皮鞋討論帖（7)

由舊登到而家，相信大家都對呢個皮鞋post有上下嘅印象同概念，基本上呢個post希望可以比到大家係連登入面有個地方可以交流對classic menswear（如西裝或皮鞋），皮具及保養（我見之前嘅post有巴打問過如workboot都歡迎交流心得經驗），以至grooming嘅心得。係開始呢個post前，希望新入黎嘅巴打可以花小小時間睇咗第一個post啲資訊先，而如果你可以追翻之前嘅post就更佳。

首先係討論之前，希望大家可以將心比心，睇睇下面既幾條規則，令討論氣氛可以更好 ︰

1. 和和氣氣，唔好嘈交，理性討論，無論打扮、工藝上都可以傾。

2. 希望各位新朋友可以將第一個post 入面第一頁既內容先睇一睇，有個基本認知，會比較好討論。

3. 此PO歡迎提供折扣資訊、購買方式等討論，如果有買錯Size之類，係度搵人轉手可以接受，但請唔好明目張膽做生意。

【西裝去邊度訂或做？可以參考以下：】

$1000以下：G2k，Zara，旺中，兆萬，荷里活，羅湖商業城，廣州婚紗街。
$1000～1500：佐敦龍將，中環祥興，黃大仙佳藝
$1500～2000：銅鑼灣大華，尖東貴族。
$2000～2500：石硤尾中興。
$2500～3500：荃灣華達， 灣仔超雅 。
$3500～6000：中環Jantzen，尖沙咀Peter Lee ， fascino bespoke，中環refinery。
$6500～10000：中環Dream Bespoke，尖沙咀Browns Tailor。中環Practical Tailor。尖沙咀William Yu。
$10000以上：Ascot Chang (AC)，WWChan，Baroman，A-Man Hing Cheong (AMHC)，Gordan Yao (GY)。

【舊post連結：】

以下開放討論，歡迎分享圖、心得或以上資訊之更正。

推薦西裝舖多左間Refinery，新開架？上網search唔到

劉明

其實我一直覺得咁樣擺個list響頭唔多好

某巴打既新鋪

原來如此

我見呢排allen edmonds 有sales 平左好多. 想問下巴打 allen edmonds 定 meermin 好d?

我揀AE

個List係咪唔包MTM？

對meermin上兩星期落雨整濕左鞋面, 放左係陰涼地方一排, 而家乾晒, 不過鞋面變到唔平滑, 啲皮有小小浮起左咁, 請問點處理好?

今日落雨對suede濕L曬
有咩要做

AE會係咩網買? nordstorm? 有無試過佢d factory second?

AE個網做乜

Geo IP Block

ae個官網都已經好幾年係咁， 舊時就redirect去個殘體字 cn domain嘅網站， 而家直頭出error message.

塞shoe tree放係陰涼地方唞乾對鞋。

想知+1
皮質問題?

當然啦！

我對meermin都係咁 搞到而家落雨先拎尼著

請問有冇得救

我朋友對Carxxna 都係咁，乾咗應該會平番，平唔番可以熨下佢，不過你不會有熨鞋的iron,所以都無乜可以做

熱匙羹幫到你

果然好計

唔該晒, 等我試下先, 有冇話幾熱先燙得平?

上個weekend 買左兩對 AE x club monaco
一對 cigar shell chukka
一對 color 8 penny loafer
折完一千8百幾一對
本身諗住入埋對color 8 chukka
不過都係想入Alden.

想問下有咩牌子嘅襪可以用係loafer到
淘寶個啲一係腳面太長，一係個後踭啲襪太高突晒出黎

youtube 見人地用黃火辣過就用錘仔揼
應該唔洗好高溫

Falke幾ok

準備試下, 請問iron前用乜野潔好? renovator定清水?

巴打通常邊度買belt去襯埋d鞋

噴水

唔該麻甩巴 濕住用熱匙羹壓?

點解推薦 試過未?

Why

遲d結婚諗住買套西裝，三四千蚊budget
是咪去Suitsupply執一套都ok?
之前諗住造，但追過post, 自己又冇乜認識，驚造得唔好

equus leather

Yes

一黎好似我地幫佢地「背書」咁，結果伏左d人怪一定係怪我地而唔係間鋪。二黎對其他鋪唔多公平。與其咁整個list，我反而覺得鼓勵大家post成品上黎，各自為自己講野負責，咁樣更有參考價值。

有無d抵玩d既？

咪等Ralph Lauren呢d rtw牌子做特價囉

係drop93買條tie到左
好新淨下

鞋廠自己都有出

巴打們點睇suitsupply
想買套返工 4K左右
定推薦跟開頭個list搵訂造?
正常身型

purple label好正

4k訂造唔會好得去邊
Suitsupply算係ok

新手想去AC訂返套西裝，請問要唔要㨂師傅？定係求奇都得？

我之前淨係去過d千幾蚊鋪頭訂，唔熟Bespoke，謝謝

大家好呀！您地有無相熟改西裝師傅阿？我啱啱喺銅鑼灣地帶啲樓上做suit改suit，一肚氣。。。

有一間叫天倫，以前香討有人提過，好似ok
係咪開倉個間

利申: 新手加我未試過

點解唔去W. W. Chan

唔好指名道姓 改得唔好，個膊好似性鬥士星矢

鄉土近期有個post係屌某KOL嘅西裝舖
Post入面有個user都係個到整過西裝
但造得好差，佢之後去咗相熟改衫舖改幾次，你問下佢用邊間改衫舖啦

between, 啱啱來到，分享吓，如果潮咗見諒：

極詳盡的中低價皮鞋推介，好好用。

香討依家基本上得啖笑

篇野其實有少少outdated
始終係幾年前產物

Btw部經典車又出番黎

唔係wai kit咩

我響果個post係見到經典車嚇親喳，無特別留意其他人

依家想正經地睇討論都唔得，一有人講西裝就有條友copy and paste包頭嘅info

佢嘅回覆仲要係一式一樣，依家唯有間中睇下頭幾個西裝討論post refresh下啲knowledge

我意思係當日香討鬧交嘅時候，classic car比某名牌布agent踢爆佢分身係wai kit，話佢屌人團購食水，但又用分身參加團購
Anyway，Classic car出返黎真係嚇一跳

其實不如咁講啦，果邊有料既人有既，例如蛋哥火車哥周兄等等不能盡錄，乃至同我有牙齒印既MB老闆陳醫生，又或者係前排同我拗左一輪既「無名四十年經驗cutter」。無論係同我關係好定差，我都必需要承認佢地響各自領域，都有著相對一般大眾更高既對西裝既理解。

但問題就黎喇，（姑勿論某d搞屎棍搞搞震），或者佢地個個都有料，但佢地每個人對西裝既styling、做法、處理手法既見解都唔同。

我當西裝係常服，要求輕同少結構舒服行先，某d人就會話：點解你年西裝邊度邊度卜起架blah blah blah；如果我鐘意硬野呢？又一定有人會話點解咁薯架、膊頭兩舊漢堡咁。

我見開既裁縫咁做開，你話咁做唔得，話你果套先係正確；佢話唔斬得、我又話見親人地都係咁殺布；你一言我一語，邊個都唔服大家，只信自己「經驗」

再加上各種利益立場、處理經驗、眼界上既分別，好多時就會你睇我唔起，我當你流四，總之只有自己果套是對的，其他人都係唔識野既情況出現。個個都係咁，自然咪分黨分派係咁嘈囉。

與其係咁嘈，真係不如做多套衫著下影下相post instagram好過，起碼唔洗同人嘈先

其實兩個唔同人黎，不過都係XX一窩（XX自行填空啦）

4k go to suit supply la

Not update review...

部份同意 但個list 的確幫到好多新手
我認為bottom line 係有人試過做過覺得好有reputation 先好上list
唔好求9期加上去 特別係新鋪

同意，所以搵到個夾嘅tailor好重要，與其迫一個tailor大幅改變佢嘅house style黎suit你，不如搵個house style同你相近嘅，再fine tune一下，咁造出黎嘅西裝會好好多

我仲以為係同一個人，自隊

以AC個價，可能去WWChan會比較實際

如果無相熟，天倫係不錯選擇
遲下都想拿某KOL跟手個套去改

天倫張卡片好正

解放南路
上次去傾起華叔

仲有人民力量茶餐廳

講開改西裝
我有件外套想改袖長 大概改短一寸左右(真扣眼)
想試下改成斜切袖口
前面短一寸 後面正常咁
唔知咁改好唔好

一寸係紅線個位

定係膊頭改好d？

睇你袖口d button hole開左未
如果無開鈕就前面改啦
拆袖好麻煩架，遇岩d特別少少既上袖方式
分分鐘拆左唔識上番

有無巴打腳寬試過meermin？ 睇size chart感覺佢好似特別窄咁

MB老闆不是你生意拍檔?

師兄坐左幾耐

乜佢地做過拍檔咩

我一路以為之前patina they are cofounder

睇黎你d資訊都過左時好耐

Patina到依家間公司都正式清理好
所以technically我同佢都仲叫合夥人
因為我仲揸住四成share，但間野已停業
依家間鋪係同其他人一齊搞
同呀陳生佢無任何關係

至於佢當初出晒公告話「炒」左我
我其實都唔係幾明佢點樣炒一個shareholder

不過無咩所謂，都過左成年，依家同佢無乜點再接觸，純粹大家睇大家唔順眼咁

一連打漏幾樣野

咁shareholder 可以同時係 employee 嘅

有冇係街撞過佢

有響Florence 一個event撞過
應付式講左幾句咁

我都想係，咁我可以拎多個月代通知金

講番西裝吧啦，一個二個咁鬼八卦

呢到一忽 果到一忽 好難追到好貼 lol
亦都冇刻意留意，你唔講我都唔知原來佢姓陳係DR
只不過係一個月前同個朋友想上去睇鞋見佢裝修緊先知結左業

炒shareholder都up得出
佩服佩服

剛剛google下佢資料，仲多野睇

近排睇某一西裝舖嘅fresco西裝相，我見到fresco做unlined jacket其實好透....猶其係背部

我感覺可能隨時會見到裇衫嘅顏色，有冇巴打造過unlined/quarter lined fresco可以share下會唔會太透？

你今日上去都有野睇既…
無開門去樓下Leather Hxxler都唔錯

如果你件衫係白shirt navy suit，咁係的確會see through 到入面既白。尤其係袖位，所以通常呢類衫，高價裁縫袖都係用navy lining 同埋做番quarter/half lining去避免呢個情況（另一方面可以防止d布卡住），下半既背透視情況一般唔會太明顯（因為唔會貼住），所以唔落裡布都無乜問題。

間鋪俾好似Refixery 頂左？好似某haxkney 前員工有份開？ 有無人試過架，我見有人擺係第一個post 個list度

應該係h記前老細
我都想知有冇人試過，因為好似搵唔到咩info或者製成品

R記應該租左個舖位炸？
老細米就係舊h記老細囉

好明顯有人試過先擺入list啦

我覺得有圖有真相啦...無圖最好唔好擺

都係既 等睇做好既巴打出圖

想問下對鞋唔知係咪硬得濟頂到腳眼位好痛可以點搞？着左3個月左右，1個月4次

有無巴打知

最鐘意食花生

Hiro last都幾多位 唔覺窄

買返黎已經開左啦
岩岩拎去改 要收成£35

鞋形同腳形唔夾?

小弟因為就快入U 又冇一套見得人嘅formal dressing

所以有啲問題想請教下各位巴打

如果想淨係訂shirt 同西褲去邊間會質素好啲？

係咪去返第一版個啲就ok

SCMP推介 J.J Threads 同 di lusso bespoke

但係google返兩間野都無乜review

去Dream問下老世重有無連登優惠

大學真心唔洗咁認真

35咪叫平囉，拆袖wo大佬

今日著囉佬

我都想買現成就算

我有少少高低膊 同埋係瘦撚 所以先想訂

廢時去high table dinner 個陣衣不稱身

認真㗎 佢係連登仔 ？

都你果句啦，筆直唔夠做分分鐘衰過買

大學high table九成九都係G2K或者荷里活
真係唔洗太認真要買件靚衫去

我width 11cm到 巴打幾多著咩size?

其實應該係睇長度先

同埋唔係度闊 應該度個圍

11cm 如果你無UK9咁你都算好闊下

度個圍有鬼用咩，又唔係mtm同bespoke
Size guild 都唔會有圍既數據啦
而且唔識度度圍好容易度錯

拿人地生意開玩笑我玩唔起

你上去問下佢

同意 未見到成品唔應該擺上list
其實我係早兩頁都問過
Snow 巴就係冇答我

Meermin 好硬 整到隻腳損哂 有冇方法整軟少少個後爭位

對carmina一樣情況

Ricky話優惠做到31/7, 不過問下冇壞嘅

想問下 廿歲頭返工 除左 深藍 黑 灰藍
仲有咩色都岩？ 想望落醒目d
Thanks

可以上suitsupply睇下人哋點襯

番工就正正經經navy啦

講埋返咩工會更容易俾意見

巴打有冇落shoes tree?
我落左之後有改善

做ibank既話 : 普通顏色既windowpane , pinstripe

你係邊度買

淘寶

Banking

Thanku

如果3000$ 以下2 套既款好無睇

.....

登台唔錯

登台唔夠閃

巴打3000$ 有無推介

畀多一千suitsupply睇下

break in 完會好啲

meermin olfe last 都幾闊的

唔該哂巴打

巴打，請問如果返工粗著，恤衫加西褲 $1500 倒一 set 有冇介紹？最好係度身訂做，thx

其實我唔明點解唔直接u記

U記咁闊
同唔知拎去邊改

U記都叫闊？

tricker's two tones

呢對靚啊

影pre-wedding套suit有咩pattern好推薦？
最近整左套windowpane.，諗緊整唔整多套

有無諗過casual d?🤔

當然可以呀，一世人一次

新娘子會著乜？🤔

佢應該會着白色長裙影，有少少似以下dream bespoke IG個條女着個種，但冇咁短

巴打我都係下年
Big day會著咩？

咁你啡 jacket白褲都得啦
反而感覺無咁拘束

我都係下年
我之前考慮過造套LGB
但實在太太太太太貴，連幫我造個間西裝舖都咁講

現在仲考慮緊造咩，但大致上我打算造suit唔造tux了，suit起碼之可以着返

cj lowndes espresso suede

唔該牛巴

如果你想試靚野
真心建議你試下standeven Escorial
真心好正

在refinery 既工場做左套suit, 兩星期後收貨
唔一定可以反映refinery 既質數但可以做個reference
stay tuned

短褲真心接受唔到

Same here 之前聽完麻甩巴講完LGB有幾唔抵就打消左念頭鳥

好！過幾日套suit fitting時問下
Standeven escorial係咪各大裁縫(即係DB BT GY AC WW)都有？

我諗應該同舊h記質素差不多? (由巴打跟單嘅質素，唔係由山野女孩跟單嘅質素)

奈何聽師傅講平時山野跟既都唔少，聽得出師傅都幾唔妥山野

同埋都未係舊h記做過, 聽香討評價好似一般?

咩價位？

聽講CMT 4500

我係個度(巴打跟單)造過褲同suit，以價錢來講，質素對得住個價錢

賣左盤後，我冇再上過去

記憶中好似有幾間都無

Attire house好似有兩三本長擺喺嗰度

新h記 quote $18000 for H&S dragonfly (single breast, full canvas, incl Milanese buttonhole and horn button )
同埋 $7500 for Loro Piana Four Seasons Super 130s ((single breast, half canvas)

如果轉左廣東工都開呢個價都幾唔抵

聽人講叫佢地fresco suit 3900 half canvassed
但手工差只會浪費錢同布

不如組團上去買左佢碌fresco大家分左佢，再去DB BT CMT算

出左糧之後拜會下 ricky gor 先

唔清楚呀，陳記實有，其他都估計有，但唔肯定

希望ricky有，過幾日上去睇下先

想問吓落雨天呢啲污水漬是咪應該用renomat清？

清唔到的renomat
水漬要用leather soap
Btw我覺得留d水漬
打留個蠟會有另一留味道

或者金鈕blazer 白褲🤔

如果新娘子條裙咁短
我反而覺得就算Teba Jacket都無問題
反正只係pre wedding相
輕鬆d開心d睇落反而仲舒服 🤔

Fresco 520 褸加卡奇色褲ok casual?🤔

都得

其實prewedding 唔水著full suit
單吊西仲好

萬八蚊整西裝？有咩咁巴閉d布？

講真個價我有少少意外

dragonfly 應該係好布
坦白講我都唔知市價係幾多,但18000係有D誇張

呢個價...如果作為消費者又想要full bespoke，我會揀WW Chan ...

人有多大膽 地有多人產

大躍進 衛星田

我本身以為自己睇錯,專登搵翻個msg出來
屌真係18000
但其實WW Chan 如果要做類似既要幾錢？

利申： fresh grad, 連行入 WW Chan 舖都唔敢

H記轉左手之後真係好唔得....
睇相都覺得柒

真係唔知，但我記憶中HS Crispaire 一套差不多是呢個價

超英趕意不是夢

咁dragon fly一定貴過crispaire 喎

謝麻甩巴
咁當佢係patina算

魚蛋兄
係其他舖睇過, 布價來計 dragonfly 好似係 crispaire 既 double?

照計如果4500cmt,我估3千幾一碼？

新手想買第一對suede loafer/ driving shoes 襯牛仔褲, 大概千零蚊budget，有冇巴打可以推薦

咁陳記呀嘛

邊洗咁貴

利申：經常同hs買野

我用佢定價估咋 sor真係唔知價

如果你不是high super愛好者, 我估snowy river都已經好夠做。
我有兩件衫係用snowy river, 我覺得幾好。
以前有隻target就再dry d, 啱曬返工。
Snowy river應該只貴crispaire少少

咁人哋布價要賺錢嘛！
三千蚊，買茄士咩都夠啦！

我想講我布價唔賺...

前排批HS特別書9舊一米Sherry cash
可惜無睇岩

正解

就係咁計，更想知穢土轉生H記點解夠膽開18000咁癲

Escorial會唔會好似LGB咁貴
我係窮撚資金有限

我只可以講兩者英國價格接近
Escorial再貴少少，但standeven香港agent
個定價幾合理

同問

找水魚

感謝牛巴

有個無聊問題,如果我想買本布板有邊度會肯賣同埋要幾錢？

H&S有D舊series其實幾好的，我呢件sablecash著了大約十年，仍不算好殘舊

問agent買

同埋如果一樣價錢, 同樣super 150s, 各位會簡 cerruti 1881 or dormeuil?

我會揀HFW QZ....

QZ應該平D添

QZ 真心幾好
2x2ply 亦夠乾身 挺身

不過成11-12oz，麻甩巴耐熱就頂得住，我就
我仍有一塊Excelsior 150同埋QX未造, 8-9oz, 我估著o既時間會多D。

想請問HFW, QZ同QX即係咩

340g...不了

早幾年H&S仍有賣Escorial，而且價錢唔貴，但我就對Escorial麻麻地，揀布都是各花入各眼，但肯定Escorial有話題性，可以講下故，幾過癮

QX咪~250g囉

巴打你好多貨喎
2塊LGB + QX + Excelsior
夠整幾年鳥

唔同line嘅布，就好似harrisons有frontier, mystique, h&s 有snowy river, crispaire咁

洗耳恭聽

我估夠整十幾年

得閒要拿上手學下野
8-9oz 我都頂唔到，夏天我真係唔應該留係香港

我看番13年的紀錄，當時H&S的Escorial的定價只是和crispaire價錢相約

To be fair
HS既Escorial 響上次俾你睇果本野入面有，個人感覺Standeven織得稍微再挺少少。如果本身係鍾意比較滑身既野，又唔來好似一般cashmere同高枝咁容易爛（尤其是褲），Escorial會係好好既選擇。

咁當然亦有人嫌佢太軟，但軟野黎講，佢算有body架喇。

依家HS都升佢價啦（好似係 ）

我以為HS已唔再賣添，佢呢4年都無再出Escorial新book

咁即係escorial係織野比h&s同standeven賣？
好似LGB咁？

我覺得呢樣野又好個人既。一方面150s精紡如果你無番咁上下重量，係會皺得幾難睇的。另一方面亦好睇著既人身處既環境。

曾經做過一個客做左套HS Classic worsted ，13oz，果陣時天氣已頗熱，佢仲話希望快少少趕住用。

當時我就好奇問左句，成三十度著13oz worsted唔熱咩？佢就答我，佢一日有八成時間響公司，見客開會都係自己office，icc冷氣太勁，唔著番厚少少好易覺得凍。出街佢唔會著褸，13oz條褲其實就同牛仔褲無乜大分別。收工屋企就響隔離，所以佢根本唔需要咁薄。反而唔可以太皺、著出黎要夠墜，先係佢concern既野。

如果掉轉俾蛋爺做，成日要出街走黎走去，11oz就當然頂唔順啦。所以好多時揀布唔止各花入各眼，仲要遷就著既人既生活環境。

有人話我唔怕熱，咁梗係啦，我d partner咁怕熱，我又唔洗出街走黎走去，佢地日日開到個冷氣十五十六度，唔著多件我真係嫌凍架

QX都唔算無Body，皺得好難睇啫，當然呢方面一定無QZ咁好

公司真係好Q凍，我成日覺得要長擺件tweed jacket喺公司用

Escorial同 LGB都係原材料，H&S 同 standeven係 cloth merchant

雖然公司都有隻北極熊開冷氣開到18度，都唔駛tweed下麻

可能我真係虛，件tweed safari都係二月時先香港著到，其他時間單一件flannel shirt已經熱，其他冬天時間著oxford shirt都夠突

咁又未至於，當然呢家野有對比性，如果你一日有半日係坐，QX個大脾位會...比較恭喜發財

呢樣真係你o岩，買布係睇好多樣野。
但其實我好少走來走去囉，走得最多只係去食晏
在公司我自己一間房，我想開個冷氣幾大幾細都得，當然我支持環保，不會開太大冷氣。

你又係極端例子 一句到尾睇人啦，所以我依家有新客，一般都係問左佢怕唔怕熱先

蛋爺有自己房

蛋爺真・高層

Pantherella 又有特價，呢次做到聽朝七點

你兩條死仔玩野！

我之前試過著frontier覺得凍，可能因為近住個風口位，近期就單著恤衫都頂得住，有件外套會舒服少少(體溫上)，唔知係因為調咗位定我肥咗

你好似最少高我兩層喎！

蛋爺真・高層
small potato 表示唔知幾多年後先有房坐

唔洗爭，兩個都高層，我呢d身處地面既小朋友表示膜拜

Frontier 個織法似Crispaire ，只不過用既料無咁靚，行平價路線。咁open weave，你俾部冷氣隊住吹，想唔凍都難。

我都係正風口位，重要office壞剩個部冷氣，通常18度耐左就難頂，平時著linen shirt都可以

依家都重試緊邊隻料會岩駛，始終上落山唔一定有車，行個下好難頂

你可以試下我今日著緊果隻

重要成日上天堂添

其實我同你個客有d似...不過我應該怕熱好多
一離開室內出街就要除褸

至於支數同drape,皺既trade off ...我仲搵緊自己既平衡

我自己的經驗，S100-120係最中庸嘅，有足夠的滑度，好多隻個drape都唔錯，8-9oz就最穩陣。抗皺就幾睇織法，通常twill的織法個body同抗皺都會比plain weave好D,但又有另一樣缺點，比較易起鏡面。
所以揀布真的不容易

真係好難所以我通常見到蛋推介就9衝

其實一百枝確定唔錯，唔需要太貴
我舊年響bnt做既褲就係dugdale既11oz 100s
一直覺得幾好

咁standeven open weave最入門係咪explorer?

請問龍將同佳藝有冇咩分別？例如布既種類，師傅既手勢等等 ，定係就腳就得？
我想造套返工用，想條西褲唔會坐得耐唔舒服

另外皮鞋budget 1500左右 Clarks應該ok? 有冇話邊度買會平d/ 特定時期有折咁？

其實open weave入門
Standeven Explorer/ Fresco 3/ Dugdale NFW 呢幾隻都幾好，最少價錢響香港黎講算好合理，同英國唔會差太多

建議你買uniqlo

本身有套G2000 買既 條西褲企果陣ok但坐底就有啲窄 所以先想度身造 睇下造唔造到舒服得黎 睇落唔會太闊

Uniqlo可以？

西裝界KOL

1500 買 meermin 會唔會仲好？

Clarks 皮鞋好焗 好似上左膠咁
建議loake /meermin

新開果間Refinexx唔錯，起貨速度幾快

七分鍾交貨

Sorry六分鐘先岩

抵佢有5星

要畀呀巴打睇下…

一開鋪就攪d咁既野，好似唔係咁老實，網上review 真係唔可以盡信

銅鑼灣地帶有一間叫suitomize嘅西裝舖review仲誇張
話間野比得上savile row

據我所知，佢係由前hackney巴打開，而佢離開hackney後，至refinery開舖前，佢係有接生意的

所以有review唔出奇

你睇下highlight左條友問緊appointment
幾分鐘後就話received my shirt today

Sorry 眼殘，自隊

睇佢地ig
恤衫直條都不對足

Comments deleted

其實西裝店主要靠製成品同口卑去吸客
冇製成品相好難令人信

多謝建議 識到新牌子
遲d會去睇下Loake 因為meermin香港好似無鋪頭試？

其實我覺得barker同sander都ok

香港d天氣真係要透到咁既linen先著到

Barker我覺得好老積
sander又比較country
所以比較少人推薦都唔係無理由既

有冇人係collar season 訂過褲

Barker都有d ok ge
要睇咩系列咁

有兩對全新john lobb shoes tree
有袋
有冇人有興趣？

只有tree? 無鞋？
有無分last? 乜size?

都係搵餐晏仔啫,大家唔使咁大反應，鱔稿何期多呢？

我買錯左shoes tree
一陣影相

Barker 我覺得佢用料麻麻地...
個皮底濕過一次水 乾完有裂縫

上網睇過d款仲覺得ok諗住去試

岩款就去試啦
呢個價錢三間都唔係完美

如果唔介意加多少少
～£200可以買到tricker's outlet
當然未必有岩款岩碼

fb 成日見到有間 952 賣廣告，
有冇巴打幫襯過？有咩評價

sorry 係 852 先真

君子愛財，取之有道呀蛋蛋

Barker d野要睇系列
佢個price range好大
唔同系列可以分別好大的
論規模佢地應該大過loake好多

這個當然，不過呢Ｄ鱔稿，睇咗笑完咪算囉。

話題多d既時候自然就會傾第樣野架喇。呢度大家黎黎去去都係幾個人出圖，少野講就預左咁架啦

鱔稿都算，問題係頭一兩個留言係假account.

造假可唔可以小心d 唔好咁易俾人發現 攪到好似車神咁

笑下就算，希望佢地務實d , 花精神係d製成品度，而唔係FB review 自己.

認識我的朋友都知道我喜歡做下手作，一D簡單的修理我通常都會自己造。
自從遮王華叔上年過咗身，想修遮只可以去深水埗，但我覺得功夫麻麻。
修理雨傘其實不算很複雜，只是有沒有「零件」和工具。
早個月，多得喵哥幫手，在eBay bid了把舊遮回來，原本是打算用來拆件修理我把日本遮的，但收到之後，實在太開心，把遮應該沒有真正使用過，只是遮布因長期曬住，有些地方有點退色而已！

真正的古董paragon fox frame!
我買這遮的主要原因

退色的遮布

其實甩甩地色仲正

賀蛋哥買得心頭好

其實呢d遮係唔係好重？未拎過上手

正
我6月都係London 入左兩把smith

賣家表示高興用得著，唔需要再擺一邊

正正常常一把遮咁重啦，輕就一定唔輕架喇

Smith 好呀，我都有把
除左布身薄少少之外其他都好滿意

真係要小心FB, IG 果D 宣傳，真係唔好盡信。我friend 親身經驗，佢去左尖咀果間Fasxxno Bespoke, 見佢D 相ok, 又好似好多positive comment, 但一上到去已經覺得伏伏地，舖位勁細都冇所謂，但做套西裝出黎超差，改左3-4 次都唔係好得，最後只係勉強收左貨，真係可一不可再[/i]

無買過 但聽講平line用料好雞
但呢個問題好多間都係咁
Church's 都係Custom Grade先正 City又係好雞

我同我老婆都好滿意，service都好好
蘇巴有冇用過Mario Tararico,未試過意大利遮想知點

Barker平line，如Herring常見個堆，當然就符合個個價位質素。
T記賣既Barker就係中間價位，咁我會寧願買Cheaney

Church's Custom Grade 平就抵

Mario Talarico先岩

中軸係銹左定？

中軸係啡色漆，遮骨係一點鏽跡也沒有！

咁一定重過你去佐丹奴買那些膠遮。全鋼骨，實心竹／木遮頭，點都重過爛膠啦！

另外舊英國遮骨遠好過現在那些，我三把Briggs ，最好是最舊那把，比較新的那兩把，D骨軟乃乃，無D韌力

無用過，聽講ok
我依家有兩把遮，一把Smith一把Maglia
Smith就係當年去英國買，服務係好好的
遮有薄身少少黑雨或者會有少少滲
但一般情況落雨係好ok的
再者有咩問題可以寄番去整

至於Francesco Maglia 就係我鋪有
所以入大貨時自己order左把再加initial
布身就厚d同埋d骨硬身些少

兩個brand都係好brand
我都成日輪住用

新Brigg 俾人收購後水準跌左好多
除左遮骨軟左Solid stick亦上左一層漆
可以有d人會鍾意但我個人覺得
如果d木本身靚係唔應該咁做的

我說的新也已是十年八載前，應該不是收購後。
木柄有漆是一直都係的，無漆？支柄係會索水發霉的。只是D漆用光定啞，上得靚與否啫

我所指既漆係果層力架(定亞加力漆?唔清楚)
唔係指平時木器會上果層
我見過一把舊既brigg Bark Ash柄
舊陣時呢種柄係唔會上果種finishing的

如果你看他們的舊catalog, 我相信你說的那種是兩種不同的finishing來的。

不過我同意他們近年的力架真的唔多掂

可能係啦 但真心唔鍾意

啱啱買左把brigg oak soild stick d質素我覺得同Smith 比差好遠

所以我平常都推薦人去Smith買，去齋睇間舖都值

英國遮我幾睇好 Smith同Lockwood

brigg仲貴過Smith唔少先死 錢就唔介意俾 但係brigg個質素對唔得住佢個價啦 仲要間野好串 smith d態度好好多

Lockwood 聽聞係smith 度出嚟

係

2008年，D強國人買起咗Fox frame，連廠帶機運番大陸生產後，根本就無咗正宗的英國遮骨
我細個時在中環梁蘇記買的遮，遮骨都是用Fox，寫Made in England ，可惜把遮比我老豆唔見咗

諷刺既係如今意大利遮分分鍾硬淨過英國遮

他們不用大陸骨就好好多啦！

好耐之前同 Francesco Maglia 傾過計，佢都好懷念以前既fox frame。呢個老人家非常高大同風趣。

Fox frame真係世界知名呀，不過就咁比強國攪死咗

一千樓下係咪得undercover London?

當面講完
先知原來我地講緊唔同位
我講緊碌骨蛋蛋講個頭

實物麻麻地唔係講笑

買左對Ted Baker 用黎返工
買左同平時鞋同Size
睇返第二對皮鞋 一樣長
但著落鬆鬆地...

利申 腳瘦
係咪應該買鞋墊 定鞋頭zip 啲野

唔該晒

個人覺得 Churchs custom grade 好過 Cheaney 添

T記係咩 同埋barker/meermin好似香港無分店, 咁可以點試?

講真兩三千
西班牙野無得輸

如果loake 1880 同 carlos santos 比呢 (for oxford)

T 記係tassels,係landmark
Meermin冇得試，只能上網買

Loake啦梗係

Carlos santos 質素真係咁唔掂？ 佢係瑞典網有啲款係同carmina同價，好彩我最後買左carmina....

Loake 係咪去Leather Healxx 買？好多外國網站都唔寄HK

岩岩搵到個Carlos review , 睇落唔太差，不過可能係鱔稿

Carlos Santos 個last 好似麻麻

Jasper唔多會寫鱔稿
但佢既review多數會寫得比較客氣

點解咁講?

買布係會買上癮的，呢度20+塊，仲有D係屋企，都唔知何年何月先會造曬

早兩日邊個話放件tweed jacket係office?
我真係有件係office ga

你仲有樽永和蜂蜜tim

蛋爺大把貨

比着我10年都造唔哂

想買對tricker's 襯牛，大家覺得買低筒定高筒boot 款好，價錢好似差少少only

睇你懶唔懶

高筒同普通皮鞋我都有

我鐘意BOURTON 多過STOW

咁鬼眼利！

係舒適度定點解?

我見差咁少錢, 又好似boot款抵D咁

密謀食晒佢

咁緊係boots好睇D啦！
但係boots著起黎麻煩D，又焗D咁囉

身為一個懶佬，d 靴近日都無乜點著過

x2
要綁就煩，撚多陣貓出門口重好

焗應該唔會掛，著開redwing 都唔覺會，我諗T記都唔會掛

x3
真係好鬼煩，年紀大，彎身綁鞋帶都覺得辛苦。愈黎愈少著心愛既boot

後面D ching 答晒
一來焗腳 二來未breakin 好易磨到腳掌關節位會損

H記又有carmina貨

莫講話boots，就算係普通lace up依家都懶得著 著牛oxfords/monks已經好俾面

平日著loafers

打多左粒字

Monk 個扣我都扣得好辛苦

都係prefer loafer >lace up > monk > boot

好懶

今日蛋爺背叛左我地著水靴

雨天就緊係著水靴

叛徒

著左膠底Joe Works

巴打有冇正既double monk推介，想搵burgundy 千鬆啲位
著開Loake Oxford/penny loafers想轉一轉玩下，香港買返又貴到pk

Herring 睇下

我都係，襪都懶得著，隊對腳入loafers就行得

Same here

日日loafers

有無巴打訂meermin share 運費？

我見呢度提既牌子唔少香港都無鋪頭，上網買唔驚唔岩著？

+1 loafer又方便又靚

買唔到著得落loafer的我表示

bespoke

我明明早兩日見你試過著得落㗎喎

想問下common project chelsea boot size 有冇偏大?
或者香港有冇鋪頭試

TTS同偏窄

銀包乾硬化，同個人一樣

Bespoke都話要整多個last先得，太骨感

拿拿拿高層又扮喇

唔係不嬲loafers都要多個架咩🤔

好thz
想問嘛，common projects achilles low有偏大?
爬過文好似大成碼?

有無人有興趣收留對 MEERMIN DARK BROWN CALF, UK 7.5。琴日先到，淨係試著過一下，唔啱size

對鞋應該啱運動鞋uk9既左右既人 (ultra boost 我著uk9.5)

圖？

新手想買一對mermin brown suede 鞋, 選擇上想問下意見

1.brown wingtip oxford
2.brown plain toe blucher

唔會match西裝
預計係着chinos / dark jeans 出街用
同埋最多會去飲宴

同埋.....如果可以夾短chinos 會唔會好離譜

兩對之間好難決定到, 希望可以問到少少意見

個人喜好
我就唔太鐘意 suede 有broguing

Brown plain toe blucher 好似casual d,我投2

之前揀plain toe blucher同long wing blucher,both suede,最後揀左suede long wing blucher
有冇咩心水？alden對ptb好舒服 （試過但冇買到）

去飲可以著chino牛仔褲唔洗西裝既話，都應該唔會有人理你著blucher定Oxford，索性揀襯到多d casual野既blucher

即係plain toe blucher 比 wingtip oxford casual ?
主要搞唔清依樣
見wintip 睇落好似有d 花款冇咁寡

Blucher斯文過oxford
所以要casual款我會揀blucher

掉番轉？

Sor 自隊一打

anyway 唔該

巴打邊度有得買鞋撐？

各位巴打著西裝番office工 會用咩袋/背包?
近排要拎文件 個電腦袋唔夠用

巴打都係唔著襪？

大家拆唔拆西裝外套兩邊袋?
D人話唔拆會直身D

我唔著

唔拆確實唔會wer，但好柒囉，同D強國人唔拆䄂個label差不多

我都覺得係。你唔開個袋口人地一睇就以為你衫都未識著

不過如果唔用個袋 咁又真係冇需要開

西裝布討論得多
想問下有冇乜chinos布係好?
想挺身d 同埋有得操下

我都唔著

想問下各位巴打意見，下年會去泡菜國影pre wedding, 但個studio 只係得幾套淨色男裝西裝，自己想帶多套去影，但係自己都係得淨色西裝，想買d 特別少少既西裝，想問下如果5千零蚊一套既話，style 又比較causal, 可能係簡格仔/其他，最緊要係我之後都可以著出街/番工著... 請問有冇邊間可以介紹下

第1頁搞掂

我次前辦團購的Fox Khakee，我覺得唔錯。不過依家有代理，我諗無乜可能去番我賣個價了

其實近期有隻日本野平平地又幾好，得閒你可以黎望下。

Brisbane Moss 你有無試過?

Cotton?

講chino default唔係cotton嗎?

係呀，我無睇第一個回覆

佢隻cavalry twill我覺得唔錯，不過我無用過fox khakee，所以唔知點比較。

A記應該有啲samples可以睇。

咁又無

Fox khakee 唔錯
我有幸有一件Safari同一條褲係用fox khakee
當年19鎊一碼真係
依家個價就真係不了 買HS都無咁嬲

好彩當年有跟到機
但近排太熱都少著

西褲個plate其實應該造向開定向𥚃面

好個人。我自己就兩隻都有，但Osaku就同我講如果腿粗最好做向外（我幼所以無所謂）。因為視覺上內向會令腿睇落更粗。

英國裁縫傳統向內，其他國家全部習慣向外，成衣一般都向外。
我個人覺得向內個骨吊得好Ｄ。
個摺係腰出，我又唔覺對隻腳的粗幼效果有乜影響

你係跟邊個團？

我暑假每星期最少有三日著呀！

唔知Brisbane Moss幾錢？唔貴的話，訂番碌番來都好喎！

係講緊由腰到大脾個線條，文字唔識講，你過黎再畫俾你睇。BTW你對腳又唔係好粗

我反而係買左hs既cavalry twill 不過仲未做，應該冬天會用黎做Gurkha 大闊褲

好貴既Gurkha

當然係你

多謝幫襯
但你們在連登Ｄ名都唔同曬 我都唔知你係邊個

lm

Cotton? 我反而想試下HFW eskdale嘅wool cavalry twill

我都跟機，styleforum pm你

Wool

我都未講開團，唔使咁快跟機呀

Pardessus?

無你contact嘛，遲下我會唔記得

我都唔記得左系列名，擺左響度幾個月喇

我幾年前收過H & S d cavalry twill, 一來好厚，二來D斜紋好粗，不是我杯茶

厚先好

間間差唔多？除左價錢範圍之外，仲冇冇人可以比多d 意見我？始終第一次度身訂造一套好少少既西裝

以前錯過左 遲下你訂我就跟機
可唔可以呢度通知聲

有理冇理都跟機先！ 魚蛋特走真係諗起都LAM LAM 脷

唔係賣廣告，純個人意見。新手去問下d字頭意見都好
我都好耐冇搵佢，遲下又拿塊麻辣魚蛋去問下點做好

間F字頭靚仔西裝舖真係....近日佢賣廣告有一篇fresco介紹文一字不漏照抄某巴打同SF member嘅fresco介紹文....

Source又唔quote返

中文有大部份介紹都係抄麻甩巴以前個blog
係最尾先加番兩句自己野

D記5k唔得wo應該

你唔講我都唔知俾人抄左

幫朋友問, 做西裝觀奇洋服掂唔掂？
筆直2-3000
因為係佢屋企樓下

唔掂。

D記CMT都要5000，得5000一定唔夠造

係咪dream bespoke? 如果一套大約幾錢？

想參考下

唔同布唔同價錢，平可以7000有交易，貴可以1xxxx

我建議你直接問佢地

麻煩曬

clarks皮鞋掂唔掂
諗住上amazon us買

留名

想請問深藍色同深綠色恤衫要點襯先好睇
應該要咩色西褲

白色

現成恤衫邊間d袖會長d？

之前係個度造過幾件shirt衫
完全唔得
我都唔明點解會係第一頁個list度

所以我一路反對第一頁擺list

我都整過 麻麻地

巴打們有無推介

調返轉應該話create 個list 出嚟嗰個緊本唔夠班

有冇巴打買過trickers stow boot? 想迎接第三個trickers

你都買咗兩對了，仲有乜要問？

咁間鋪轉咗手嘛

F字頭喎
唔係H記

自膠

只講價位又不是推介
條list 都仲有佢的價值
唔係個個巴打都可以每間打去問價吧

如果我心目得三千畢直，就直衝目標果幾間啦

問題係好多人覺得個list講既鋪就唔伏

加番句disclaimer , 中伏自負

同意，如果你同裁縫溝通唔到，你會好大機會中伏

同埋每間裁縫舖都有唔同house cut，你迫間整開classic style嘅裁縫整韓仔style+登台style西裝，就算裁縫好有經驗你都會有機會中伏

哎，其實度度都可以係危機四伏
你只可以望交少點學費
無個list，咪仲迷茫
我奉勸各位巴打，千祈咪諗住一步登天，第一件有七八成你想像的效果，已算不錯，再造再改進，咁就最好，如果再做無改善，可以試第二個，造衫基本上就是這樣。

你仲要求神拜佛師傅身體健康，我造過幾個師傅已退休或息勞歸主，你唔想轉都要轉第二個師傅

好彩Ricky哥幾後生

我睇工場邊個主持多Ｄ

唔係佢老豆揸fit咩
關師傅好精神喎

個list係之前集各巴打意見而成
唔好講咩「做呢個list既唔夠班」 我認為呢句好過份
你乜柒都唔識/冇概念既 去邊到都有機會中伏
個list只係比大家望下 參考下 唔包生仔
Snow巴下次開post都係加番句野

我句話是指要留意的不只是鋪面，鋪面後生啫，師傅唔一定後生，亞民鋪面無轉人，但幫我造衫個師傅都已經走咗啦
當然你會話我都唔知邊個師傅跟我件衫，咁就當我無講過啦

負責管理工場運作嗰個點會成日喺舖頭？

咁視乎你揾乜鋪嘅啫
我盡量可以的話，都希望見到個cutter
你如果入過亞民鋪後，你會見有三四個師傅在工作的。
你去培記，陳記，都會見到cutter在工作

無記錯關師傅係cutter，有時重有一兩個係度？

係咪要畀少點藍妹佢

佢臨收工先啤架

冇錯 有個list係第一頁起碼睇到有咩budget可以去邊度造衫
等唔使一入post見到成版都係問
'有xxxx budget,可以去邊度造衫？'
呢啲隔幾個回覆又會見到嘅問題

大熱天時，一個懶佬最好就係著loafers！爽！對鞋明明已Break-In, 但今日著竟然有點刮腳，乜解究？

係因為香港人懶定係因為香港既討論區search post 既功能太差, 係外國forum 甚少出現le 類問題...

最簡單係第一版個list 有啲公認唔伏嘅後面加番 （少伏） 咁樣

我想問如果我呢幾個月減左十磅左右，幾套西裝著落都鬆鬆地，我應該再做過定係可以拎返去做既鋪比錢可以修返fit d?
同埋有對皮鞋uk7.5 長係岩岩，但寬買落著落就可能腳掌比較寬腳指尾個位著得耐會夾得好痛，有冇咩方法可以撐大著得舒服d?

真心覺得係懶。
同埋太愛facebook，而facebook係有名deep web到乜都search唔到

細佬我筆直1000幾到2000咁，想整套好似thom browne個啲成套灰色+吊腳褲咁，咁多位巴打可以比小小意見我去邊到整去？

咁咪即係類似tailor m咁（姑勿論個餡)？

雖然最重要係cutter，但係有時換咗個tailor，手工都會唔同咗嘛

因為熱脹冷縮

平時波鞋着US10D
boatshoes US9E
皮鞋US 9E / 9.5D

前幾日想買對hiro last ptb ,
email 開meermin 佢suggest 我7.5uk , 真係打晒黑人問號
最後死都唔信佢, 買左UK8, 拎到都係好勉強先放到隻腳入去

例如有6～7k budget 咁去db/bt就包冇死錯人咁樣

但平時都唔會架喎

你唔比佢可能仲做得慢d, 因為冇油

新手分享對新入既 Loake 1880 Rothschild, 影得有D隨便希望唔好介意
molamola 入坑啦份糧無啦

唔好意思多口問句

見上面傾緊第一頁個list
3k 左右一套既西裝仲有冇咩推介?
想訂兩套黎結婚著 唔該哂

Post下相冇咁悶

之前問過各位巴打意見，最後買左frank Clegg chestnut tall tote

本身想去a記訂但等兩三個月又太心急直接上左Frank Clegg官網訂

柄既內側位縐左，其實係咪正常？因為我見兩邊手柄都係咁

不過其實冇乜所謂 因為整睇都好好，好鍾意，overall皮質同款都好滿意

感謝收看

結婚一生人一次的話不如加多啲去suitsupply啦

Meermin?

點睇呢對MTO cognac museum calf?

Tall tote正

講真，我同你岩岩開始做衫果時邊有list姐，都係一步步一間間試姐

「做呢個list既未夠班」呢句的確幾過份，而且大家個出發點無可否認係好既，無乜理由去咁串人。

但我始終覺得，list呢野一係就負責到底，開埋google drive不定期upload各個list入面既鋪既成品圖（各巴打自發提供）同定期review（同上），咁先有比較實質既參考價值。

要知道呢行，無論鞋定衫，就算大牌、大鋪也好都未必水準穩定，今年好未必下年都好，更莫講話上面蛋爺所講既不可控因素。

就咁擺名列價，我個人始終持保留態度。

手工反而替代性比較高，畢竟有得練，就算香港再無人做，內地只要俾足錢，一定會搵到好maker。但cutter就真係要少少天分

講真，陳記都唔包生仔架 做衫呢家野學費走唔甩，唔好諗住一步登天

果個位好正常啦

可唔可以加埋跟機

我都未話開，大家唔使咁踴躍

只要大家知道度度都唔包生仔，咁就無乜問題。
唔好講話陳記，那些來港搵食嘅意大利名師，我也見過伏
最初唔講，我仲以為係邊個包頭大師添
難得事主唔覺有乜問題，咁，我們呢Ｄ花生友，又有乜好講呢？

其實list唔list好閒，呢行一直都是靠referral搵食。只係你覺得條友信唔信得過啫。

其實網上資訊幫咗呢行唔少，起碼今天比十年前，多咗好多後生仔去做衫，洋服鋪也多咗（不過我唔知呢件係好事定壞事）。可惜的是，行業出品的水準不見有乜提升，但價錢就幾何級咁升，比通脹或薪金快好幾倍。

我應該話高端那些升得好快。
低端那些就和通脹差不多

另外，我拿D舊價單來看，英國布料的來貨價可以說係無乜點變（以英鎊計），甚至可以話係平咗，因為07年我訂布英鎊係兌十五，依家係兌十。

想無咁易伏的話，揀個好嘅mtm反而可能仲好

後生仔對於做西裝既觀念唔同左好多
以前係為左莊重 四四正正 要黎番工
而家睇得多韓風/tvb登台服 覺得短、窄係潮係好睇
再加多句 「唔洗咁貴二 三千夠架喇」
就變曬d mk西裝出黎.....
所以我覺得對比以前 係低質左好多

唔係呀，一個冷門德國牌子
Eduard Meier

都係嘅，但MTM的製作，通常都好工廠化，令到件衫整體上望落去似一件好啱身嘅成衣，而唔似一件bespoke（不過佢又真係唔係bespoke嘛），唔知你明唔明我講乜。

著緊tricker's Burton uk9.5 ，如果買meermin country款應該買番咩size？

你地會唔會買埋shoe trees，定會另外買？

我都見唔少

當一樣野開始普及化，平均水平被「入門」人士拉低都好正常

但問題係香港有得幾多間係真係bespoke? 絕大部分號稱bespoke 果堆分分鐘連紙樣都唔留添。

反而mtm，唔講自己，其他似樣既例如orazio, ring jacket, Formosa, isaia 之類真係做到陣味出黎

唔係個個人好似蛋爺你咁要求啲衫有種"human work"嘅味道嘛，多數人想要嘅都係 平 / 靚 / 舒服 / 低風險

我其實好求其
只要合身,舒服,順眼,基本上我已OK.
人到中年,自己知自己事,個肥肚腩睇來都要跟住我廿年,想型都型唔起啦！

蛋爺又謙啦

諗住拎黎做條Hollywood pants

你地識造？

PS 果然跟得貼個Trend

無上褲頭咋喎，超基本野，我中學時造的番學褲好多都無上褲頭，工序少D，仲易造

cavalry twill？

唔係個個造得靚嘛，有啲造出嚟個效果好似漏咗啲工序咁

好簡單之嘛

已經做左一條bespoke俾我個friend，約左佢聽日影相

Yup

想請問一下咩係hollywood pants?

我估係呢種🤔

Btw收新鞋 一陣影

冇左個褲頭但係又加返條皮帶...？

巴打對鞋幾錢同係邊到買

我都想知
我對Meermin loafer都有呢個問題 明明已經著左年幾
但一著no show socks或者唔著襪 就一定刮腳到損曬
著長襪先好d

聽日再出多d相同上腳同review

bespoke尼講好似算平？

兩萬零咁，唔算貴亦唔算平

但我幾欣賞佢整鞋既態度同埋難得佢style響日本maker入面算好有自己味道，好易認。

巴打們去開邊度買呔
唔想再買zara/fcuk

香港? Sogo, 連卡佛, Armoury

佢嘅last好易認，你可以說是他獨特的個人風格，喜不喜歡就口味問題。
日本匠人的手工可以說比大部份歐洲同行都好，就我見過，只有法國shoemakers可以較量下
麻甩影的角度比上手看更靚

幾日唔見snow巴的鞋相，唔知snow巴潛咗去邊

我覺得上腳靚d wo死鬼

咁我未見上腳乜樣嘛？

D人成日話自己窮L,
但實際上過的又是不是窮L生活？

這處有幾多CHING著爛咗恤衫袖同領，會攞番去裁縫鋪換？

我件AC TM linen shirt, 2012年造

換領同袖口
AC現價300+300

咁話明我窮嘛，所以我攞咗去第二度換啦

但前提是你買料時有留底碎料。
AC係keep定料係度的，他們話就算係廿年前在他們度做的，他們都會幫你配到料換

我會！我窮L !

我會自己keep返碎料

你會乜丫，我都無見你換過

醒目

旦爺你係做恤衫既時候會叫佢留定布for 將來換袖同領? 通常要留幾多?

我以前都係番AC換的，好似收我150，我覺得ok，依家咁貴，都唔係我呢D窮L可以幫襯的

打字太慢, 已經答左...haha

其實我都唔多知要幾多，那些碎料係我拿去AC造CMT時裁剩的。我又唔覺我有叫多到布，所以我都唔多清楚。
我估如果叫料換，三角都應該有多。你造衫時問下師傅啦！
白恤衫就無乜所謂，師傅隨時都可以執到料比你

呢個都係其中一個理由點解我D恤衫可以著十年八載咁耐
當然裁縫鋪就唔多喜歡我呢D姑寒客
但從環保角度，我覺得值得推廣。

仲有，換領時可以順手改埋尺寸，過咗五年，領圍都加咗成吋，如果唔換，打起呔來都有Ｄ辛苦

唔代表之後唔會

小心發福呀蛋爺

個荷包又唔見發

原來無加到成吋,加咗1/4吋啫

好過我點買都太大件，甚至有少少縮左…

所以咪要訂造囉

造算喇 最近勤練功夫啊？

練習縮骨功，係電視機後捉隻貓出來食藥

新近Cleverley呢對Riviera loafer幾吸引

喺德國買，兌換港幣大概4千左右

德國買，大概4千幾港幣
Meermin都刮？我著loafer多數都係唔著襪，平時都冇乜事，但嗰日唔知點解就有啲刮，但又未至於損曬⋯ 咁你對Meermin會唔會係唔啱size?見你話每次著都刮腳

我想問有無人買過Meermin, size 應該跟佢Foot Length 定普通uk size

欣賞蛋爺呢種態度

釘橋！
我只是唔喜歡嘥嘢

遲d個個都要餘料退回

我整左做Pocket Sqaure

你唔攞番，師傅都係跌落地
師傅成日都任我拿，我攞番去做褲頭布

未著過麻質恤衫
想問夏天著係咪好好J 我好大汗

想做一兩件試下

係咪有分唔同比例既綿溝麻?

我係波衫轉曬麻衫，透風好多同埋唔會濕左就臭到要返公司洗

綿麻就無咁縐，可以都盡量全麻

麻好呀

麻極易皺 睇落會頹頹地 我個人就唔介意 夠通爽舒服就得

著到愈後期愈唔皺

袖領黃左都係照牙刷洗衣粉/梳打粉加碧蓮洗？
今日一著濕曬

碧蓮有隻for白色衫幾好用
花王隻衣領淨都幾好🤔

Btw新鞋落地

係好涼爽
不過會有少少透

咦花王呢隻未聽過，日本版？

訂造既地方係咪都多數有棉麻既布?

麻的用途：濕到臭會令隻貓好興奮去索

焗暈佢女女女

係呀

要買了，重係好黃⋯

香港邊度有

浸，重要過刷，浸洗花粉加碧蓮一晚先放入洗衣機洗，好好多。刷得多，好快磨穿

之前着左套西裝見客後比佢地夾左去食麻辣火鍋
套西裝依家成陣味，我放左係當風位吹一星期都有味...
想問下係咪除乾洗外冇其他方法去味

一晚會唔會耐左d 同埋我鐘意洗衣液多d，洗衣粉成日唔溶

作為一個懶佬我通常用淘寶

洗衣粉個桶裝左浸滿棕櫚脂既衫，今晚繼續

唔怕痴貓毛咩

未及阻止佢已經high左

你攪乜來呀？

日本仔有隻嘢辟味的

身為鏟屎官，預左架啦

有冇試過拎去浴室用蒸氣焗下?
我打完邊爐都係咁焗
就咁吹冇用的 要有陽光曬先分解到

去南丫島清沙灘

有冇名呀，蛋爺

有冇話焗幾耐？ 沖涼唔開抽氣扇咁焗？

原來不是日本的

致敬！

無做到乜，其他人執既先恐怖，同行有位對Red Wing免費上油，成對鞋都鋪滿白色脂棕櫚脂

隻碧蓮白色衣物用係寫浸6-12hr，真係一晚

我其實都係用洗衣液

下，我果罐反而寫咪浸咁耐wo

岩岩收左套西裝,各位可唔可以評價下?
不過套西裝未燙,唔知有冇影響
相會唔會太少? 係既話聽日再影

其他唔講住，想問洗左幾錢？

~2500

其實手工係咪唔得?

2500收貨無問題啦
好多野將貨就價既

係 我平時沖涼半個鐘左右
唔開抽氣會好似焗桑拿咁煙霧彌漫
掛件衫係浴室 沖涼 等佢蒸氣散曬 再係窗邊風乾一晚 冇味
如果屋企有蒸氣機 蒸一蒸仲快

利申：成日同女朋友去打邊爐

其實如果識自己熨衫
五分鐘快熨幾野都有同樣效果

恤衫同褲都好d，褸真係唔敢自己熨

乜都自己黎路過

可能轉左，我果罐同粉紅罐一樣係建議一個鐘最多唔好多過六個鐘

btw 唔記得講料係 vbc super110s
同埋 娘親話溶口，車線不太平均 ， 仲有沒其他問題？

利申：娘親做過幾年車工

問題就大把，個袖角度上得同你對手放落黎既角度唔同所以扯實左；腰太緊；袖窿開太大舉手一定出事；領圈太大手都未舉就盪晒領；鈕位太高搞到個比例好怪；條褲唔順；折腰無處理外加後擺飛起。要講講天光都得。

莫講話手工（成年廣東工加痴撲你想有乜手工？），連件衫基本做順都未搞得掂。不過，俾得果2500，你仲可以有乜要求？

順帶一提，件褸真係好短

車工相係睇唔到的，但我估伯母無乜理由點你。
我以你呢個價位評論啦，問題最明顯當然係隻袖，扭到不知所謂，叫佢攪番順佢。
另個係個胸，橫看幅相好明顯，個波浪係乜玩法？
可以的話就執埋後叉個位，咁就差不多。

但見衫望落硬係覺得有小小老土

都係見白衫用就買
大汗加油多真係難搞

其實我咁問都係想睇下件衫有咩問題，從中學下野啫
都知呢個價位都無得要求d咩，唯有吸收經驗下次做好d
Thank you very much for your advice

Thank you very much

其實兩千五一套包埋料，呢個出品算fair enough 架喇，扣埋燈油火蠟賺得你果幾舊，俾極心機都有限

其實fresh grad 係無咩資源抵下其實真係無得揀 唯有係學多d避免中咁多伏
應該係要有條learning curve 既

我想整rade料5k樓下 頭頁推薦過幾間邊間多料揀? 定係間間都有?

美麗都13樓？

yes
係真係識睇之前都係搵番洋服舖先
有排學呀

你上去問下師傅那幾個位點攪啦，應該有得攪的

當然有得攪同佢願唔願幫你攪係另一個問題

其實都唔係洋服鋪定包頭的問題，而係有無心做好見衫的問題。
其實洋服鋪同包頭都可以有同樣問題，就係見你乜都唔識，無要求，件衫攪到點都看不出問題，咁咪求其交件衫比你，收錢算囉

包頭王又成功令新手中伏。

唔知頭唔知路用包頭真係死得
包頭post真係令好多新手行多好多冤枉路

美麗都13 樓有乜野咁出名, 點解你地睇得出件衫係出自13樓

師父肯搞的
我之前有褸同褲都係拎去改
當然搞得好唔好就係第二樣野

自貼一張
插得細力啲

嘩屎？

幾好幾好

中point

冇錯

旦哥好眼力

撞中啫

睇得多咪知囉

左腳爭係咪有撻野?

對襪好似Uniqlo.....? haha

唔怪之得咁熟口面

二千五個大洋，算做得不俗了

去第二個地方未必有咁好呀

唔好灰心呀，本人真心認為對得住個價錢

踭位成日踢到電腦椅腳，傷痕纍纍

Muji 都係平嘢啦。
其實真心想知邊度多argyle socks 賣，平時淨係識留意muji/U記，上Pantherella個網啲款又睇唔啱

中環詳興啲cutting會唔會好老土？

Happy socks 呢？

Agree, 2500算係咁，無得用20k個標準去judge

係新加坡造左件safari jacket
等幾日後收貨

邊間？幾銀？

新嘢
Seamless Bespoke
二千有找

其實我覺得對得住價錢已經OK...新手實在不能要求太多

Cmt?

整番個袖同心口應該會好好多

作為中伏既新手我自己係咁睇
我覺得食屎的確可以大大提高學習速度
若果今次唔搵13F, 我都唔知原來做西裝要考慮咁多細節
即使我今次搵左好洋服舖整得滿意，我都會想沖上包頭撞下板了解下自己既問題

學費2500又唔算貴, 可以享受下學野(食屎)過程, 都不錯

不過想正經做一套西裝既就最好唔好上去啦

又或者第一次去好啲嘅洋服鋪造
再去搵包頭試一套 睇下效果點

ThunderMarch開鋪，但覺得Pattern都係麻麻

ThunderMarch好似係focus鞋?
衫唔關佢事
BTW我都有modify佢個design

係咁容易就好囉

想問咩叫盪領? 同埋袖窿點先叫太大?

盪領=collar gap
袖窿開得太大太低，你舉起少少就會成件衫扯起，甚至交叉手已經離晒領。

俾個我自己既舊相做example你參考

扣唔扣鈕、交唔交叉手領都唔應該離開頸，領係睇一件衫好唔好既起點，跟住先到肩線、膊頭、胸、腰、袖一路順落去。

舉手最少要到聽電話既高度都唔離，當然舉太高就無計啦（尤其有墊果d)

想問巴打西裝䄛個膊位有冇得改，本人平膊

望吓先，謝麻甩巴

衫應該係Lusso Tailors

三個夾份開，Lusso做衫，ThunderMarch鞋買手，重有位新加坡bespoke shoe maker

講下講下咁似某間香港鋪

布行？

係造嘅過程慢慢交流慢慢學囉
冇野係一步登天嘅
同埋都唔會要求蔗渣價錢燒鵝味道

之前用loro piana zelander造左條褲都幾涼爽
想問之前提過既standeven explorer係更涼定差唔多？

星期尾又係雨靴出動時間了

好sad

今日熱到流淚，家貓熱到六點就嘈醒，唔肯食罐頭

擺返皮件：Ashland x Massdrop Color 4 Shell moc wallet，都係暗紅

冷氣

開左，唔WORK，兩日都六點起身影日出

又熱又焗，出咗去一陣就出晒汗

有朝仆街整花左個鞋頭
點搞先冇咁明顯？

開大d

故事教訓你要打蠟

請教吓，呢到有無巴打著alden?
岩岩入左對cordovan alden tassel loafer, 諗緊打唔打鞋頭鐵好

我唔打

呢度好多Alden
我唔打了

我有打

正常都建議打
但如果你有十幾對鞋輪住著就唔洗打

你咪唔駛囉

新手啱啱係m&s買左套navy
好想試下tailor

除左一對番工carmina有打其他全部無打

岩岩轉工要著西裝⋯
2-3k筆直買對皮鞋有冇推介

Carmina 岩岩好

香港有冇？

本身d meermin carmina cj都有打
但呢對alden我驚有朝一日如果拎返原廠resole, 佢見我打左會唔肯幫我打je
呢對loafer係諗住平時出街落街粗著
返工就著lace up

i mean唔肯幫我resole

拎去有得補都有得換啦

日本換，比廠更好

日本咁fine，同痾蛋唔多夾wo

打碼甚至換踭都可以照Alden Restoration

唔會嘅，他們見係痾躉會照痾躉spec. 去做嘅，日本咁多人著痾躉，他們好有經驗

咁就無謂寄日本啦

唔該曬咁多位巴打

咁日本有冇邊間手工好

求其一間都靚。

想問下有無人著loafer有甩爭問題？
有的話大家又點解決？

alden 香港有冇得入手？

置地basement T記

加矽膠墊去抓住
我著乜都甩

買tongue pad,貼係腳背個個位

ok wo, 邊樹有？

thank you

另外 "折腰無處理外加後擺飛起" 係咩意思?

麻甩巴, 上次請教你點整返平對濕過水既皮鞋, 想問下濕水噴濕對鞋後,燙完發現有小小白色(原先深啡色), 係咪我燙得唔好?

有無圖望望？

折腰係指人既體型，腰果個位凹左入去。你條腰凹左入去，後幅又跌，咪成堆摺囉。至於後擺飛起就字面意思，爆衩。

正路應該咁

唔該麻甩巴

試下用shoe cream遮下

著loafer成日入沙
有冇解決方法

去買成衣先，M&S同suitsxpply都好四正, 又會幫改，買左起碼你有個正常西裝concept先。

巴打套明顯個領折起左超唔順，同埋手袖扭晒柴咁。個袖情況我都試過，係改袖改得唔好，個時師傅好快幫我fix到。

btw,我覺得你唔可以收貨，因為心口同手袖太礙眼，又太低級錯誤，手板眼見野，應該要佢fix到順為止。

請問 我著皮鞋 有時腳眼位頂住會痛 想買啲腳墊 墊一墊高佢 有咩推介？/點解決？

加Heel Pad，平可以Dr Scholl但薄，或者野外用品鋪都有Gel Pad，貴就係醫療用矽膠墊，永安有

請問有無人知thom browne 邊道有得訂做？

小弟想搵d大牌ge訂做，平時係就係係fb ig見到好多唔一定貴ge bespoke 舖係香港，但見好多實物都好花li look, 想要d 英倫d plain d ge感覺，香港個d太多7野

去中環專門店問下

咁點解唔去陳記？
TB無乜「英倫」feel wo.....

大牌英倫feel? 好似無乜喎！
Alexander McQueen 算唔算？
英倫feel西裝一直都不是大牌強項喎

我都知但係thom browne 灰色真係好令，想整翻套。
英倫ge 我覺得一兩套harris tweed真係必備

唔該ching!

有無一兩張amq ge圖討論一下?

Hi brother
想問香港地有邊幾間custom made的恤衫ok的？
Price Range ~500 and ~1000分別有邊幾間推介？
想做啲casual唔sip衫都ok的
買過finamore同carrel都長得濟 要拎去改

CHING，我只是舉個例啫
從來英倫西裝都是著重訂製，無乜人會談論成衣。
你要英倫feel西裝，我介紹你Huntsman，佢地既年度tweed亦很出名，可能啱你

Hunstman真係好英倫：

價錢都好英倫

4000 Quid，我係門口聖地巡禮，同入去望下成衣就算（入門唔可以影相）

有冇人試過TCNY? 係咪都係同AC差唔多價？

TCNY平好多吖嘛？

我入huntsman , hp同gh佢地又俾我影工場wo...

大客benefit

我個樣似來混吉多，又無著suit，又唔識野～
就遵從人地告示哈哈哈

無幫襯，搞搞震only。

其實我係入去搵朋友R水吹 吹完水問下俾唔俾影，又ok，就係咁影

有朋友ok you win

在家靠父母，出外靠朋友，我哋邊度有麻甩哥咁多朋友吖

蛋爺你係咪玩野

話說小弟昨日睇左各位巴打介紹， 去左suit supply 買套老西， 發生左件小插曲。

尋晚去到睇啱一套， 佢話原來星期六轉季， 最遲一係尋日， 一係今日要仆槌， 咁我見黎到就買埋啦。 點知佢話無 size， 要訂。 我話好呀， 就俾左錢。 佢攞左我email， 出左封信話ship 左， 仲有個tracking number。

我開頭都無留心， 以為“要訂”即係係倉攞翻舖頭。 點知今日襟下封email 睇， 居然係係美國 fedex 送過黎 ， 仲要無加我價 （起碼暫時未同我講 ）

呢D服務我真係都唔知點形容好

佢地既服務係真係不嬲都唔差

是咁的，呢個係suitsupply同唔少外國公司標準做法，上年底係英國時，女女手痕整件overcoat過我，無貨佢都係fedex係倉直出，唔岩就免費上門收寄返去退

我幫襯幾千蚊貨仔咋 佢咁運過黎運費都成千啦陰功。 真係我自己都有少少唔好意思。

咁佢地有自己既物流，所以你又唔洗擔心佢既成本既。不過服務就一如歐美大公司既做法咁好囉。

有無巴打幫手解答下小弟

其實好睇你要求的水平去到邊度。
500-1000有好多選擇

坦白講我自己就無呢到啲巴打咁有研究
Overall ok就ok ga 喇

因腳太瘦無肉而Fit兩次都唔得的鞋

下次會得既

你對腳咁難搞，你對腳腳掌又瘦左 （跟番上次數據）

對襪薄左咋麻？

咁 幫你唔到

有講襪薄左少少，咁執heel cup應該可以
要不明天著返上次對再試

Safari jacket
Made in Singapore

幾好睇

我知，聽日試下囉，不過你對腳都係難搞架喇

呢個版又幾好喎

只係奇怪點解厚襪度就窄左，正常襪度就闊左

至於隻腳瘦左就⋯ 理解唔到

話唔定真係轉左shape🤔

蔗渣價錢買燒鵝味道

2k 幾工包料？

2k 包料
有Spence Bryson linen
不過我冇用Bryson因為佢唔係好夠色
最後用左佢嘅house brand，都係100% linen

有無多d相

咁真係好抵著

兩k零呢個做工ok啦，已經好過好多香港收3k幾果堆。巴打都有用鋼筆？

咁就怪，我都係日日行路，無被巴士車過

我俾巴士車完都只係vamp厚左2mm同平左少少 好似都無你咁癲，instep又高左lower instep又薄左

其實只係$18xx
抵屌到爛。個支係cheap cheap lamy平時用。

Lamy Safari?

知唔知大約幾錢？

但隻衫袖算唔算短？好似仲短過shirt既袖

我都覺得好似短左d

我叫佢整短左，因為我想show到小小shirt cuff

上晝度，同黃昏度，可能會差一D，行了一日，隻腳會同剛起身時不同。

但兩次都係黃昏度先神奇

慢慢會愈買愈癲

背脊好似爭啲

去做西裝
店員介紹VBC布，話係意大利進口，所以價錢會比House fabric貴50-70%
請問VBC布值唔值得俾貴d既價錢?

VBC已經係入門中既入門
你去左邊做

Peter Lee
係佢到已經做過幾套西裝
今次佢突登介紹VBC
所以上黎問下

佢收幾錢先？

Scabal布算高級？

一般three pieces ~$5k.
VBC ~$7-8k

你去上面個出圖個巴打間整重好

其實我幾滿意PL做出黎既西裝質素
而價錢唔係我棟西裝既重要指標

再上面介紹個一間性價比好高?

唔加img,第一次著對tassels loafer

慎入

sorry

著錯sock搞到出事 應該著哩對會好好多

嘩，咁慘烈，唔啱size?

新鞋同埋對物短得濟
好刮腳

我唔著襪都未試過刮到咁

未試過加一

新個陣都無野？

唔會咁嚴重啦最少

可能我著住佢行左5個鐘

未必關對鞋事
我習慣唔著襪咁著driving shoes / loafer，有次心血來潮著埋襪，結果刮到你幅相咁樣，嗰對仲要係舊鞋黎

我每日都過萬步架

我對Cleverley今日唔著襪，個踭都刮到痛，之前著對V-tip就腳背刮損，但你⋯

OK YOU WIN

我覺得相對PL，DB跟得足同埋畀到更多意見，而價錢係相若

如果vbc係7-8k, 咁house fabric 係咩布

ching 會 prefer DB or Browns?

我都唔清楚
但係近幾次都有個感覺係俾幾多錢但買d唔值既野
所以都想學下野唔好俾人呃

邊方面唔值？

睇到都好痛
試個陣冇唔舒服咩
對鞋係unlined?

兩間其實差唔多
所以我建議你去佢哋Facebook睇多啲佢哋嘅相
睇下邊種style你鍾意多啲

懶佬鞋你地會唔會買細一個碼
我岩岩買左對發現左腳鬆d 一行得快會甩

東京有冇咩好西裝皮鞋嘅地方好推介？
今日會飛但delay左

除左bespoke、三陽山長、Joe Works同alden東京無咩西裝皮鞋特別吸引wo

Beams都有RingJacket既

ring jacket

度度都有啦

唔係
係cordovan tassels loafer
試個陣同係屋企樓下行左陣都無野
一行得耐先知出事

但中間唔痛？我行到皮浮浮地時已經頂唔順要除啦喎

中間無事

原來db都係咁咋
成班友吹撚到咁大

死士
Lining最後點清潔

有無巴打做過Coccinella? 有幾個問題:
1. 大概咩價位？網頁價位好似太夢幻
2. 一個禮拜有無可能fit到？

早兩版圍屌包頭西裝嗰啲問題
呢件都差唔得遠

想請各位俾下意見，究竟tricker值唔值個價，定係cs 性價比好啲
Cs

Trickers

Thx

仲有呢隻

個FEEL差好遠wo
如果你想斯文D CS 好睇D
想粗獷D買TRICKER

同，你想要邊種風格？先唔好睇價錢

左面褲浪係咪緊，同埋開口做到咁窄？

Balmoral boot 都幾正

我會買just fit, 鬆會唔舒服

俾八號波摧殘完

褲同袖都有

點解唔直接拎番佢叫佢執

CS負皮

1、響大阪21萬yen起錶（不含稅），但佢地英文好唔得，你最好搵定個識日文既朋友去
2、真係要問佢地，但你唔好預fit一次搞掂

Ricky一定識野過呢度超過9成人
係睇佢肯唔肯認真幫你執姐

嗯嗯
但係而家出到嚟成品好明顯啦吓嘩

就算開窄左都唔應該係咁

其實可唔可以講下整體有咩問題？新手想學下野

我其實三隻都ok,差在值唔值tricker貴一千

清你隻balmoral boot咩牌子，幾銀

想請教點解負皮cs, 質素唔得?

我覺得咁講好唔公平
人地連拎番去去都未
又點可以斷言DB唔掂？
大牌至WW陳，甚至Sarvile Row 出品、Ambrossi、Liverano、Panico、Dalcuore、Formosa、cifonelli、Camp de Luca，乃至近年好紅既Kotaro Miyahira都有交出既貨唔靚既情況出現過，有幾出奇？
拎果陣無整好，咪拎番去執囉，又唔係無得執 搞到好似批鬥人咁做乜？

Last既proportion同皮唔得

其實Tricker outlet有折做緊20% off
Tricker's Outlet extra 20% off.
"From Midnight tonight until Midnight Monday - No coupon needed, 20% will be deducted automatically at the checkout."

早幾版你先批鬥完包頭
點解你又唔係咁講

我淨係想表示一樣野
你成班友由discuss 玩到連登
永遠就係講到街鋪包生仔
包頭99% 中伏

事實上兩邊 都有機會會伏
我亦都唔覺得靚嘅包頭差過出面
最重要嗰樣
本來都唔撚想出聲
你自己嗰啲one piece collar
咪又係16樓包頭出品

人地新手想玩想試 唔通你叫佢去陳記?
定叫佢去liverano?

呢啲係基本 度度都有

我去睇下先

Thx

想請問即係無咁襟？

我覺得作為新手去街舖出事既機會的確比較細 (當然係講有信譽個D)
起碼中間多一層QC + styling advice
同埋我想玩想試就話OK，但如果真係正經做一套既話就麻煩啦

btw 遲D應該會去 R記整套， let's see how it goes

唔係喎
去舖頭拎貨個陣冇人會做final check咩？
一個新手唔識野 比貴d去舖頭整
整完啦 舖頭又唔主動睇下有冇問題
要個客自己上網搵人幫手睇
拎返去仲要睇佢肯唔肯認真執
如果我係客 一定燥到仆街
好似比舖頭呃你唔識野咁

r 記都係13樓

呢套db 多包頭成兩三倍價錢
仲要差過包頭嘅野
你買埋我嗰份

拎Final product 嗰陣Ricky 不在？

屌 不嬲都話到到都唔包生仔架唔屌
邊有話過tailor實100分？
你唔撚識野既 去邊都會出事
係睇出事機會大唔大姐
而家有事 拎番去db改囉
你試下去包頭到 有冇咁易改番靚仔比你？

大把tailor都係上去搵師傅整 咁又點？
你叻既自己搵上去 慳既錢係你既
搵唔到既就出去搵shop 有乜好嘈？

有冇邊層包頭好？

我其實唔反對人去找包頭，但我就反對人鼓勵D乜都唔識嘅人找包頭。
我估作為一個做衫咁耐，都算識D野嘅人，我都想講下我的一些睇法。
我要當我係打手，可以隨便，認識的人會知道我係唔係。

呢位師兄話呢件衫差過包頭嘢？
麻煩你比併番上兩個禮拜那件包頭衫，我希望呢度D師兄評下邊件的問題嚴重D？

我不去找包頭，最主要我無見到有做衫的包頭，做出來的衫符合我對手工上的要求，這是首要的原因。咁當然，有D人對手工無要求的，自然無所謂。
另外的是cutting的問題，cutting係比例的藝術，你問我，我就覺得呢件DB的比例上較上兩星期那件包頭衫好得多。

我通常去找包頭都是做恤衫，同埋粗著的褲，例如斜布褲，呢D他們通常比較少出事。

做衫的事，每次都是一個學習過程啦！去包頭定洋服舖都有機會交學費。想唔交咁多學費？自己看多D請教多D，最好搵個對做衫有認識的人陪你去試身。

但不要叫我去，已有太多朋友拉我去睇試身，我都怕自己變咗「神枱貓屎」

agree, 無基本知識去包頭好易出事

btw 蛋爺我依家明點解你話套衫好老套

呢個唔係包唔包生仔問題
而係舖頭態度問題
睇返第一頁條list
呢間野都唔係平價
客人比呢個錢應該都唔係想是是但但收一套就算
拎final product連大粒野都係度
如果你有試上身 佢 應該 都睇得出係有問題
佢咁都唔出聲就擺明蝦你唔識
或者怕麻煩唔想同你搞

如果有間舖用咁既態度係黃金做生意
一早比人話黑店啦

唔好以為我無中過伏，我都中過伏㗎！

你以為我真係同錢唔去，包頭如果平鋪面幾倍，出品又一樣，我個樣似儍的嗎？

唔中過伏又點知咩係伏呢
其實有好多細微野，cutting , style 個d係網上係參透唔到，最易學到就係透過洋服舖睇實物

btw r 記巴打我知你有mon post， thanks a lot

新手一問 想整件見工去飲著 千零蚊到
之前不嬲係zara 買 但發現我買46size 件西裝褸都比較大件
想問邊間好 又within 到 budget

唔好意思 爬完文都唔知邊間好

呢個budget我覺得買成衣去改好d
Btw zara cutting已經偏短偏窄

你根本都未睇明包頭同裁縫鋪分別係邊

蛋爺都講曬，補充一句係，大家都係講明新手或無甚認知如我，搵包頭唔會幫你慳到好多，特別係對自己體型特徵唔太清楚，或者我呢類無肉，出來好易出事，最後都係要整多套，或者大執一次。

而另一樣講到臭係溝通問題，工場真係忙，度完你都唔太想阻到人，重要用師傅個語言同佢講邊個位要執，邊度要留意，呢個Premium鋪頭賺我覺得合理，當然總有時侯鋪頭都跟唔足，客又無投訴，大家Happy咁收貨，唔係唔得嘎喎

佢狙擊完蔣公要搵新對象

包頭可以靚過出面，你識點落單同畀指示咪係囉，小弟整裇衫暫時但求fit得好，出來係標準野，係咪單拿張相去就copy到？R記巴打都提過，Fine Tune都要磨合啦。

手工麻麻，膊同胸個位做細咗

理想還理想
現實係現實呀

再者大把人乜都唔曉
去到就係咁叫人做窄d
咁鋪頭到底聽唔聽你講好？

做衫同買電腦唔同
唔係話咩規格配咩規格就一定得
當你又要要求窄又要要求順
基本上係無可能的

大部分時間件衫fuck up左
都未必完全係鋪頭問題
佢地最多只可以折衷盡做
遇著d on9要求佢地又可以點？

同埋真心果句，七千蚊你估你真係俾好多咩

補充多句，我唔同人提黃師傅係黃師傅要求既。個個上到去搞一大輪要求d野又麻鬼煩，學佢講句俾錢佢都唔想接。

再者呢輪人地有d私人問題。交貨期極唔準時，到時唔通我要累佢俾人鬧？我叫我既朋友我既客要做shirt就去詩閣，點解？因為穩定，十日一定交到貨，有問題就俾佢地執，簡單、直接。

我響黃師傅度做左超過兩打shirt，有時都有d地方出問題，例如個cocktail cuff每次都太長、手袖太窄，我都要拎俾我自己另一個師傅執，點解？因為唔想麻煩到佢。而且我只有shirt係搵包頭，西裝我從來都係搵洋服鋪既（除左我鋪自己工場外）。你估你班散客大帝咩，人地一次落一千件都無你地咁煩囉

班友個個聽到平就狗衝，又要趕，做完有少少唔岩就鬧鬧鬧，又有無諗過我地d衫執左幾多次？搞左幾耐？

學魚蛋講句，咁把炮咁鐘意搵包頭咪去囉，你要去邊有人阻止到你姐，柒左咪上黎鬧呢度巴打老點就得喇。

主要係樣同舒服既問題
有d野當面講先講得清楚

無錯，我去做恤衫都係一次過做夠一年的，而且基本上我只會叫師傅攪掂通知我，最多太耐(個半月）都無聲氣才問一下，我最耐試過等兩個月。偶然做錯咗（例如無筒做咗明筒）我都會照收，下次做過囉，無乜大不了，大家體諒一下，比錢不代表自己是大爺。

我等過八個月

You win

我上次整一件係咪挑機咁？
雖然用貓魚籠絡左

一於試試
英文...上次Vick Tailor都搞得掂，今次應該可以...

雖然個闊到岩 但我覺得長

都係繼續去買啦，千零蚊無乜好攪

想請問下一千蚊以內budget，邊度造恤衫好？（唔一定要用盡個budget，有更抵屌既選擇就更好）
冇乜特別要求，主要係自己身型奇怪，RTW著得唔舒服
以前去過graly同jantzen造，想試下其他
包頭同裁縫店都可以，反正我都係入到去講低基本要求就得，唔使好服務／快交貨

唔該晒各位巴打先

手袖可以改
身長除非過埋屎忽
如果唔係其實算係正常

最近想訂造對雕花鞋, 有冇舖頭推介?

Vick tailor真係完全雞同鴨講

訂造！？你幾多筆直先？
好少見呢度有人講bespoke 鞋

我完全唔識
希望3000內搞得掂

...bespoke你俾八至十倍價錢再諗啦

要咁貴架咩?
我上網睇人地啲工房4000已經講到好高級咁

如果唔洗量腳訂造
淨係揀款揀皮揀last 做special order
應該2-3倍搞得掂

Vick 完全身體語言加Google Translate
最恐怖係Takuya San初頭唔明咩係3-roll-2
明明佢著住嗰件就係

Coccinella 應該好小小？

四倍高x可以有對

那個最多係MTM

定係實際點Zee's

如果唔訂造剩係想買對手製皮鞋又有咩舖頭可以揀?

如果你只是想要X工房的水準，咁你不如去文華間美x或尖咀間徐x啦！

如果你問我，我就話徐記肯定比x工房好，而且平好多

知「訂」喎

唔好得幾多，Chujo本身英文極度唔得，鋪內唯一識英文既人上上個月俾人炒左

手製！？
你想講fully handmade定Blake/goodyear先
機製同手造既定藝要搞清楚呀
做工要求又要去到咩水準？

好, 咁我去徐記行一轉先

依家邊止，起錶都五到六倍啦

見email又覆得有紋有路...

「講」到好高級，實質係點就一睇就知

可能請左新人。是咁的，之前果個又係寫email無野，一口講就出事。另外佢地email同instagram，係chujo個老死ryo幫手睇住，姐係instagram個bespokemakers，所以好多時都係ryo覆而唔係chujo

反而著咗襪會刮？

過萬步有冇著襪先？

唉...唯有搏一搏
搵Coccinella有無tips?有無野需要留意？始終剩係上網望過

上網吹得勁有幾難
連fb d“韓國西裝”都成日吹話係專門為亞洲人體型設計 粒膠鈕又係幾咁有detail

咁4000蚊徐時交到合格有餘啦

徐記係訂造，只是得幾個楦型你揀，款亦有D限制，基本上對鞋都係手製的，除咗你要條假外沿。所以做手製Blake 係最穩陣，我有對著咗七年仍著緊，雖然不常著

訂造意思不是會為你做對楦，唔好發夢，向楦廠訂對楦都唔只千幾蚊

Graly同jantzen有乜問題？點解想轉？

有冇話邊間比較冇信譽
睇fb 果d 又唔知邊間好

我對襪同你上面貼出黎嗰對差唔多，不過包到成隻腳指既，結果襪邊刮到對腳損晒
奇在同一對襪著其他鞋／赤腳著同一對鞋都冇事，淨係＂嗰對襪＋嗰對鞋＂呢個配搭出事

除左pattern對得唔齊之外冇大問題
同時我又唔覺得佢地有咩吸引到我淨係幫襯佢地，所以就想試下其他，先知邊間先最啱自己
簡單黎講，純粹係我好奇想試新野

通常無

Blake手製無乜意義，再者落雨著真係漏水漏到喊出黎

「合格」同「高級」兩個概念黎架wo喵爺

之前幫佢搞過兩次trunk show，後尾佢地話產能跟唔上所以放棄。收到既成品手工好好，尤其係褲。不過佢地做衫領多數低，褲既pleats亦唔會開得深，佢地偏好黎，我地收到成品幫客後執多數執領同後浪，其他野你自己執生啦

防水皮鞋有冇介紹
一落雨就入哂水好唔爽
返到公司又怕臭

仲諗住買佢對boot添

請問點樣著得唔舒服？

手製本身就有其意義，我唔明點解手製Blake 就無意義
我星期六就同渡邊先生討論過佢對手造Blake loafer

唔同造法有唔同用途，無人叫你落雨著對blake出去踩水氹㗎，落雨著雨boots啦！

咁4000銀係「高級」的話，整一對去再認知真「高級」都係好既方法啦，徐時基本手工同做法都做足

咁比那些工廠做的，黐膠水的，都可以話係高級咗嘅，唔係個個都捨得花兩三萬造對鞋嘛

可以試下x鷹

我唔包生仔㗎！
我覺得價格同手工都合理，就我見過的，比Jantzen一定好D，價錢也貴少少

諗住涼涼地著Oxford，都係出汗
呢件係平過AC既Simone Abbarchi，基本上無手工野，全部機車

我今日都牛津喎

此件就係x鷹

攪乜打橫咗?

最少功能上手製blake同機製blake分別唔大。我唔係情懷人，welted construction 手製同機製係真係有結構上同本質上既差別，但blake無囉

我唔係話佢唔好，合格有突啦，只係真係未去到「高級」囉

開定新POST:

千幾兩千，用法國皮，算係咁啦！相對那間乜鬼工房，我覺得抵食好多囉。

所以我無話佢唔掂，只係距離高級仲有好大一段距離

簡單啲講係咪即係blake唔防水, hand welted防?
如果for將來換底, blake會唔會比較麻煩?

如果同樣係黑色oxford suede會唔會冇咁formal?

會

Blake最多換兩到三次，因為blake係直接鞋面鞋底車埋一齊，所以換唔到幾多次，同時因爲少左d結構，個底無咁厚身，受力時緩衝亦比較差，所以底會比延條結構更快磨慢。

好處無更加flexible、輕身，所以好多室內鞋、pump都會用blake。高級貴野就有機會用成對blind welted，不過貴到抽筋，而且唔係個個肯做。

我所指既唔係三四千未必肯做，係三四萬都未必肯做。我唯一見過實物全鞋blind welted既係我朋友既一對John Lobb Paris Bespoke。

錯字

唔好介意我問多句（免得搞錯去左第二間嘛），係咪16樓?

唔該晒巴打

好明顯唔係啦

X鷹喎

對唔住我on9左

唔知就咪亂插咀啦！
x鷹喺係16樓呀

一時個腦短路姐

嚇得我
即係我冇搞錯啦，唔該晒上面幾位巴打

DB 褲好好多